Here are world history trivia questions. Use any 3 of these to create your quiz.
__________________________________________________________

Question: When did the construction of the Great Wall of China begin?
Answer: 7th century BC

Question: Who sent Christopher Columbus to explore the New World?
Answer: King Ferdinand of Spain

Question: What is considered the largest empire in history?
Answer: The Mongol Empire

Question: What year did the French Revolution start?
Answer: 1789

Question: What event is commonly believed to have sparked World War I?
Answer: The assassination of Archduke Franz Ferdinand of Austria

Question: Who was the last Tsar of Russia?
Answer: Nicholas II

Question: How many Celtic languages are still spoken today?
Answer: Six

Question: In what year did Libya gain independence from Italy?
Answer: 1951

Question: Where did Albert Einstein live before moving to the United States?
Answer: Germany

Question: Who is commonly referred to as the person who created the first printing press?
Answer: Johannes Gutenberg

Question: During which war was a Christmas Truce called?
Answer: World War I

Question: How old was Queen Elizabeth II when she was crowned the Queen of England?
Answer: 27

Question: What was the code name for the German invasion of the Soviet Union during World War II?
Answer: Operation Barbarossa

Question: When did the Mexican Revolution start?
Answer: November 20, 1910

Question: Who was the first ruler of the Mongol Empire?
Answer: Genghis Khan

Question: What year did India gain independence from Britain?
Answer: 1947

Question: Who was the first person in the world to land on the moon and which country were they from?
Answer: Neil Armstrong from the United States

Question: In what year is the Bubonic Plague believed to have started in Europe and Asia?
Answer: 1346

Question: What was the capital city of the Inca Empire?
Answer: Cusco

Question: What was the name of the Ukrainian nuclear power plant that was the site of a nuclear disaster in April 1986?
Answer: Chernobyl

Question: What was the name of the international group formed to maintain world peace after World War I?
Answer: The League of Nations

Question: How long did the Han Dynasty rule China?
Answer: More than 400 years

Question: During World War II, Allied troops stormed the beaches of Normandy. Which country is Normandy in?
Answer: France

Question: In which country was the Battle of Culloden fought in 1746?
Answer: Scotland

Question: Who fought in the Hundred Yearsâ€™ War?
Answer: Britain and France